被告投訴被制服時被警員辱罵為「曱甴」，更被操普通話的警員拳打及踢頭

警方自周日起圍攻香港理工大學，發生猛烈衝突，首批共19名被告的案件今午（19日）於西九龍裁判法院提堂。19 人在周一（11月18日）清晨 5 時許被捕，被控漆咸道南與暢運道交界參與暴動，有16歲男被告投訴指有蒙面的速龍向他稱：「帶你哋去新屋嶺雞姦！」有被告指有操普通話警員對他拳打踢頭，被警近距離向其手及手指射橡膠子彈，有被告更投訴被捕時曾出示聖約翰救傷隊急救卡，未獲歸還。有被告投訴被羈押30小時內，有15小時未能用膳，在多返要求下也只獲發3杯水。

主任裁判官羅德泉回應指，不希望有錯誤訊息令人以為法庭是監管警察的機構，警察亦非法庭一部份，「法庭，喺香港制度下，唔係監管警察」，作出的投訴須與案件日後程序有關。

案件押後至明年2月10日再訊，以待進一步調查。11名被告獲准保釋，期間不得離港，每天晚上11時至早上7時宵禁，以及須守禁足令，範圍包括理工大學、紅磡一帶，有兩名被告保釋被拒。

推

警察不受法庭監管

即係法庭唔審警暴？
所有罪行都係喺警暴威逼下就犯，咁審唔審得

其實佢講得無錯
法庭唔係監管機構 只係負責判案
唔好講差佬 根本任何庭外嘅嘢都唔到法庭管
最多都係判詞批評下

所以我地先要重組/改革警隊
要有真監管力量 唔係靠個垃圾監警會

佢講得冇錯
但喺被告投訴時講呢d說話係咩意思？
叫被告收聲？

近距離射橡膠彈

這就是人道方式處理

不希望有錯誤訊息令人以為法庭是監管警察的機構，警察亦非法庭一部份

但係其實投訴只係程序的一部份
完全冇必要咁樣批評被告